【先讀為快】篡改歷史的中史教育

【先讀為快】篡改歷史的中史教育 （時事評論員 林忌）

2017-11-01 20:45:37 HK

香港長期有些聲稱自己「愛國不愛黨」的人士，對於日本一些極端右翼團體私下篡改教科書的行為反對到底，但對中共在大陸以官方篡改歷史的做法，就長期視而不見；如今中共的魔爪伸到來香港，先自行取消已有的中史科必修，再篡改教材後重新強制學生修讀，中史科已成為了專責洗腦的科目。

《舊唐書‧魏徵傳》記載唐太宗李世民說：「夫以銅為鏡 ，可以正衣冠；以史為鏡，可以知興替；以人為鏡，可以明得失。」修讀歷史的目標，就是從發生過的事實，得到教訓與道理，而不需要自己把錯誤重新犯上一次，而不是加以「政治化」，走去鼓動民族主義；然而自辛亥革命後，國民政府發明了「五族共和」的「中華民族」神話之後，原本歷史科就變成了「中國歷史科」，原本「西史」或「世史」與「中史」的最大區隔，本為語言與關注的區域，但從把華夏歷史剔出世界歷史後，這門獨立成科的學科，就變本加厲去加料民族主義，把課程目標演變為「培養學生對社會、國家及民族的責任感和歸屬感」。

中史科只許寫中國「通」西域、「擴展版圖」、去美化中國侵略別國，反過來則強調「日本侵略中國」、「鴉片戰爭」；當中國人針對日本部份教科書把「投降」寫成是「終戰」與「進出中國」時，如今中史科卻抹去了隋煬帝三征高麗侵略韓國，抹去了乾隆皇帝的「十全武功」四圍征討鄰國，甚至歌頌隋煬帝的大運河，秦、明兩帝國的萬里長城，以至鄭和下西洋等「建設」，去和當今的中共的「偉大建設」和應。

為了創造出「中華民族」，把蒙古人與滿洲人滅亡中國，在中國的暴行簡化成為元朝與清朝對「各民族及地區所實施的政策與成效」；如果不提滿人對漢人的大屠殺──「揚州十日」、「嘉定三屠」，那為何要提日本右翼分子口中的「南京事件」？要提日軍的殘暴，為何不教滿洲人殖民剃髮令「留頭不留髮、留髮不留頭」？當然更不會提革命黨人當初的目標絕不是「五族共和」，而是「驅逐韃虜，恢復中華」──把滿洲人趕走，以至辛亥革命後漢人對滿人的大屠殺；用近日李華明的偉論「從來沒有香港民族」，歷史真相就是「從來沒有中華民族」，沒有民初發明了「中華民族」，又何來甚麼「中國人」？

以往的中史科詳細解說中共一大堆混賬的「三反五反」，「三面紅旗」的總路線、大躍進、人民公社等歷史就變成了「第一個五年計劃的實施」和「社會主義建設的推行及影響」；以往中史科會教導中共的前言不對後語，閱讀中共那些「人有多大膽，地有多大產」，這些醜陋的歷史現實，自然不符合中史科綱領──「從而認識香港與國家的緊密關係，同時確立對國民身份的認同」；於是簡化毛澤東的倒行逆施，改為吹噓「1950年代至1970年代的中國外交政策的演變」──由蘇聯契弟改做美國的嗎？吹噓鄧小平的「改革開放」，當然隻字不提六四，而要吹噓「改革開放後中國在國際的角色及地位」；至於由赤貧浮屍以至逃難來香港的中國難民潮，就美化成為「建國以來香港與內地關係」以至「東江水恩情」；當然不能提中共作為幕後黑手所策劃的六七暴動了。
（節錄，全文將於明日蘋果論壇刊出）

自秦漢以來
中原炎黃子孫向四方八面
侵略殖民 美其名漢化
完善中華民族版圖

用近日李華明的偉論「從來沒有香港民族」，歷史真相就是「從來沒有中華民族」，沒有民初發明了「中華民族」，又何來甚麼「中國人」？

中華民族係56個民族統稱
包括俄羅斯族 朝鮮族

大中華膠不願面對

可悲的人啊 活在謊言之下

歷朝一有錢就身痕周圍侵略
號稱最文明既宋朝直頭侵略蘭州搞到西夏一頹不起
後尾唔夠人抽咪俾人打返轉頭

成日話南京條約不平等
辛酉條約點苛刻
屌你拎黎同南非波爾人，普法戰爭，印度比
佢地打敗仗講緊賠幾億英磅
辛酉條約個啲賠款人地鬼佬真係當散紙碎銀喳
屌死窮鬼咁大地方咁多資源7千幾萬都俾唔到
真係垃鳩圾得緊要

同埋"不平等條約"呢個字係中國發明

南方閩粵人被支那人統治咗千多年

辛丑條約後來各國有wavie返中華民國政府, 當無數唔駛比尾數

香港教科書唔提wavie賠償

直頭同加泰獨立一樣 (不過西夏有兵)：

北宋仁宗景祐五年（1038年），宋朝的藩屬党項政權首領李元昊脫宋自立，自稱皇帝，去宋封號，改元「天授禮法延祚」，建國號「大夏」，史稱「西夏」。仁宗明道二年（1039年），西夏景宗李元昊寫信通知宋廷，希望他們承認這一事實。可是宋朝大多數官員主張立刻出兵討伐西夏，興師問罪。於是仁宗於當年六月下詔削去元昊官爵，並懸賞捉拿。從此，長達三年之久的宋夏戰爭全面爆發。

留名

孫大炮用一個中華民族政治名詞金鋼圈再箍緊

有d條約嘅錢直頭係用黎幫中國成立讀書基金
畀中國d學生去外國讀書

國祚長達99年既南越國半隻字都唔敢提

當時其實列強好有良心啦, 直頭係左膠大愛幫落後第三世界國家咁

教科書竟然半隻字唔提, 真係CLS

相比之下, 日本最右翼既教科書都無咁無恥

唔好痴線啦你
有無讀過書架
啲教科書全部有寫 成日人地講乜就信乜

你自己睇下啦，有寫㗎

我之前出post批評古中國中史俾人話五毛扮激進
班中國膠冇諗過係自己俾人洗左腦，以為古中國=人間天堂

Lm

以往的中史科詳細解說中共一大堆混賬的「三反五反」，「三面紅旗」的總路線、大躍進、人民公社等歷史就變成了「第一個五年計劃的實施」和「社會主義建設的推行及影響」；以往中史科會教導中共的前言不對後語，閱讀中共那些「人有多大膽，地有多大產」，這些醜陋的歷史現實，自然不符合中史科綱領──「從而認識香港與國家的緊密關係，同時確立對國民身份的認同」；於是簡化毛澤東的倒行逆施，改為吹噓「1950年代至1970年代的中國外交政策的演變」

呢D都無埋？

中華民族係梁啟超佢地提先

反而中國人呢個字比較耐